\section{Problem decyzyjny Markowa -- iteracja wartości}
\subsection{Świat 4x3 z wykładu (bez dyskontowania)}
Liczba iteracji: 22
\subsubsection*{Polityka optymalna}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  .  |  
|  ^  |  .  |  ^  |  .  |  
|  ^  |  <  |  <  |  <  |
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Użyteczności stanów}
\begin{lstlisting}
|   +0.8116  |    +0.8678  |    +0.9178  |    +1.0000  | 
|   +0.7616  |    +0.0000  |    +0.6603  |    -1.0000  | 
|   +0.7053  |    +0.6553  |    +0.6114  |    +0.3878  | 
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/mdpexampleRuselNorvig.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów}
\end{figure}
\subsubsection*{Wnioski}
Uzyskane wyniki odpowiadają wynikom przedstawionym w literaturze.

\subsection{Świat 4x4 -- podstawowy}\label{subsec:44podst}
Liczba iteracji: 31
\subsubsection*{Polityka optymalna}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Użyteczności stanów}
\begin{lstlisting}
|  +81.9384  |   +84.2609  |   +86.5860  |   +88.8827  | 
|  +81.7354  |   +84.2724  |   +87.0596  |   +91.5547  | 
|  +79.5935  |   +80.5997  |   +70.4670  |   +94.5352  | 
|  +77.4525  |   +78.2494  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/mdpexampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów}
\end{figure}
\subsubsection*{Wnioski}
Zgodnie z oczekiwaniami, znaleziona polityka wskazuje w jaki sposób agent powinien zmierzać do stanu terminalnego z nagrodą +100. Wyznaczona polityka we współrzędnych $(2,2)$ proponuje ruch w górę, a w punkcie $(3,3)$ w celu ominięcia lokalizacji o $(3,2)$, której wartość nagrody równa jest -20, jednak z powodu stosunkowo niewielkiej kary do finalnej wartości nagrody polityka z prawdopodobieństwem 0.1 dopuszcza znalezienie się w stanie $(3,2)$. 
	
\subsection{Świat 4x4 -- zmieniona funkcja nagrody}
$r=-0.5$, $B=-50$, $T=50$,\\
Liczba iteracji: 54
\subsubsection*{Polityka optymalna}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  ^  |  v  |  
|  ^  |  <  |  ^  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Użyteczności stanów}
\begin{lstlisting}	
|  +35.4794  |   +36.6693  |   +37.8852  |   +39.1010  | 
|  +34.5949  |   +35.6964  |   +37.0364  |   +40.3780  | 
|  +33.4433  |   +32.6599  |   -13.2821  |   +41.9368  | 
|  +32.3262  |   +31.7057  |    +0.0000  |   +50.0000  | 
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/mdpexampleRys2otherScore.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów}
\end{figure}
\subsubsection*{Wnioski}
W stosunku do polityki znalezionej w sekcji \ref{subsec:44podst} polityka agenta, ze względu na duża karę w miejscu o współrzędnych $(3,2)$, jest wygenerowana tak, aby agent zawsze, w miarę możliwości omijał tę lokalizację, nawet jeśli znalezienie się w niej jest mało prawdopodobne.
	
\subsection{Świat 4x4 -- zmieniony model niepewności}
$p_1 = 0.5$, $p_2 = 0.5$, $p_3 = 0$,\\
Liczba iteracji: 43
\subsubsection*{Polityka optymalna}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  >  |  
|  ^  |  ^  |  ^  |  >  |  
|  ^  |  <  |  ^  |  >  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Użyteczności stanów}
\begin{lstlisting}
|  +79.1061  |   +82.5863  |   +85.8577  |   +88.3525  | 
|  +79.2442  |   +83.0034  |   +87.1176  |   +92.1576  | 
|  +76.9148  |   +78.1595  |   +70.6628  |   +96.0396  | 
|  +74.0154  |   +74.6315  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/mdpexampleRys2otherP.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów}
\end{figure}
\subsubsection*{Wnioski}
Ponieważ prawdopodobieństwo ruchu na wprost oraz w prawo wynoszą po $0.5$, polityka w polach sąsiednich do pola z nagrodą $-20$ wskazuje ruch od tego pola (prawdopodobieństwo znalezienia się w miejscu $(3,2)$ jest wysokie). Najbardziej widoczny wpływ zmiany modelu niepewności na politykę agenta jest w kolumnie 4, ponieważ agent za każdym razem wybiera ruch w stronę ściany, co gwarantuje z każdym ruchem 50\% szansę zbliżenia się do stanu terminalnego $(4,1)$, a w najgorszym przypadku pozostanie na aktualnej pozycji.

\subsection{Świat 4x4 -- zmieniony współczynnik dyskontowania}
$\gamma{}=0.8$,\\
Liczba iteracji: 22
\subsubsection*{Polityka optymalna}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Użyteczności stanów}
\begin{lstlisting}	
|  +14.8586  |   +20.6677  |   +28.0289  |   +37.2596  | 
|  +18.0326  |   +25.9466  |   +36.7562  |   +51.6195  | 
|  +15.4768  |   +22.1152  |   +30.9674  |   +71.1711  | 
|  +11.0060  |   +15.2546  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/mdpexampleRys2otherGamma.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów}
\end{figure}
\subsubsection*{Wnioski}
Zmiana wartości współczynnika dyskontowania spowodowała, że w stosunku do polityki znalezionej w rozpatrywanej standardowej wersji problemu (\ref{subsec:44podst}) polityka agenta sugeruje wejście z pola $(2,2)$ na $(3,2)$. Z powodu zmniejszenia $\gamma$ z $0.99$ na $0.8$, wpływ wartości ujemnej nagrody na użyteczność stanów maleje.
